台灣買美大豆也不行？ 支媒氣炸：就算每餐吃豆腐也吃不完

我國和美國簽署價值15.6億美元（約474.96億元台幣）的大豆採
購意向書，決定未來兩年向美國購買多達390萬噸大豆，美國眾議員對此大讚，不過中國
官媒《環球時報》發表社論批評台灣，直言台灣人就算每餐都吃豆腐，消費量也極其有限
。

《環球時報》在社論中大發雷霆，表示中國在2017年買了美國3000多萬噸大豆，如果因為
貿易戰，「美國農民的這筆生意全都丟了，台灣多買幾十萬噸能有什麼用」？更直言：「
就是台灣人頓頓吃豆腐，街頭小吃全變成炸臭豆腐，消費量也極其有限。」

《環球時報》在文末更說：「台灣太小了，它玩不起大政治，經不起地緣政治激流的沖刷
。台灣的前途和命運係於大陸，捨此別無他途。它不應搞取悅別國對抗大陸的動作，這應
成為兩岸統一之前很長一段時間裡台灣基礎的政治哲學。」《環球網》先前也曾以「背後
插刀」為題報導台灣購買美國大豆相關新聞。

對此，許多台灣網友不以為然，紛紛諷刺地說：「就是插你刀啊，阿不然咧？」、「去跟
美國買個豆子也要這麼玻璃心...」、「捅台灣幾刀算不清，台灣回一刀就痛得鬼叫。」
、「便宜的豆子你不買，別人收了有錯嗎？」、「便宜大豆你死要面子不買，其他國家撿
便宜，你在崩潰什麼？」、「我還可以幫你兩肋插刀，插你兩肋。」

台灣買咁多，咪即係運返黎大陸

《環球時報》在社論中大發雷霆，表示中國在2017年買了美國3000多萬噸大豆，如果因為
貿易戰，「美國農民的這筆生意全都丟了，台灣多買幾十萬噸能有什麼用」？

冇用你又嬲乜野

台灣時事評論員：關你撚事？

買黎賣去，最後支那又係買曬

到時你無豆要台灣賣畀你就搞笑,畀返台灣鍊住春袋

一轉手就賺幾個開

分明高價賣比中共，你迫住要買

人哋買返去擺唔得咩？關你撚事啊

好似台灣準備回歸咁

人地鍾意茄汁焗豆唔撚畀呀？

每餐吃豆腐? 關你能事咩, 行能開啦

送俾姜太公

美國豆係可以榨油做化工原料，支那豆做唔到

平到食唔晒
扔都唔益你
吹咩

可以做墨水、堅韌纖維都得

黃豆在台灣的消耗量非常大，依照農委會的統計資料，每年的消耗量比兩大主食稻米和小麥加起來都還要多。1一方面是因為黃豆的用途很廣，有許多的食品都是使用黃豆作的；另一方面也是作為畜牧業的飼料，台灣的黃豆有20%是直接供作食物消費，80%則是食品加工業（是指沙拉油嗎？）所消耗，而加工所得的副產品則供應畜牧業使用。

明未！

支那人對大豆嘅認識
仍然停留喺豆腐豆漿嘅口腔期

剩係傳統中餐，用來整豆漿，豆腐，豆卜，腐竹，支竹，腐皮，腐乳，豆醬，豆豉，豉油都大把用法
唔限中餐，整埋黃粉，納豆，丹波（tempeh）又得

工業少少，榨做大豆油，大把用途
可以磨粉提取蛋白質（soy protein isolate）
之後可以整成蛋白塊（textured soy protein），整各式中西齋菜用
或者整大隻佬奶粉又得
分解做胺基酸做調味料又得

渣又可以做纖維
餵畜生又得

渣埋入面異黃酮，當保健品賣又得

最後最後最後，仲可以吊高來賣比支那賺錢
點會用唔晒

講漏咗抽磷脂來用

soy ink

又嬲

攞嚟抆屎都唔賣畀你班大陸閪,吹咩
一係抆完再賣畀你,但係要賣貴一倍嘅

美>台>支

就係要你臭支食多一重價
一係你臭支咪撚食
一係畀錢買台灣加工品

點解大陸豆唔得既

小台灣狗惹事生非
熱烈慶祝香港回歸祖國
666🤙🤙🤙

最尾中共可以點 又咪得個講字

本身唔關小支那事 係都要衝出嚟柒

因為美國種既係基因改造大豆，生產成本低，含油量較高，至於大陸點解唔種基因改造大豆我就唔知，可能技術同氣候問題，但係就算大陸種到，因為人口問題，每年消耗量咁大，都一定都要靠入口。

它玩不起大政治
呢句佢講緊佢地自己？

倒落海都唔益你，吹咩

但唔係話基因改造對食物安全仲係未知咩
買黎作非食用用途好似安全d

賺轉手 食中間水都夠做啦

《環球時報》在社論中大發雷霆，表示中國在2017年買了美國3000多萬噸大豆，如果因為
貿易戰，「美國農民的這筆生意全都丟了，台灣多買幾十萬噸能有什麼用」？更直言：「
就是台灣人頓頓吃豆腐，街頭小吃全變成炸臭豆腐，消費量也極其有限。」

冇用就直接笑鳩台灣啦，咁嬲做乜

買個豆都咁撚燥

同連登仔一樣

買粒豆關你支那撚事

你話人就得
人講兩句都干涉支那內政
小那媽 我睇你臭串得幾耐

香港超市的豆腐又無得平
講好左的美國平牛扒都無見到

係香港商人托價定真係無得平

黄豆可以加工做好多野，餵豬又得
台灣有農業有平豆買唔買先on9喎

植物依D結構比較簡單既野要出事就一早出左了

台灣仔真係手指拗出唔拗入